【武漢肺炎】山西婦潛伏期42日？政府急澄清：非在武漢染病

國家衛健委高級別專家組組長鍾南領導的新研究指，新冠肺炎潛伏期可長達24日，雖然有研究員指24日只屬個別例子，但山西晉中一名65歲女子12月25日從湖北武漢回家42日後，才於上周三確診，惹外界大為關注。不過，晉中平遙縣政府今日澄清，涉事女子是被1月25日確診的兒媳感染。

晉中市衛健委早前公布，涉事女子12月25日搭飛機從武漢抵太原，翌日搭的士到平遙，1月1日返回蘇家堡村住所，上周一入院，上周三確診。平遙縣政府今日補充，其兒媳也是從武漢回來，是該縣首批確診患者；涉事女子回家後曾與兒媳吃早餐和午餐，至本月1日發病，經流行病學調查，證實屬家庭聚集性個案。

支那澄清已經不可信

42真係好撚恐怖
不願相信

話曾經嚟過HK,惹上HK肺炎未得囉. 豬奶人慣常套路.
上次SARS都係咁,其實個源頭係HK,係HK傳染出嚟.

我都覺得應該唔係喎

我覺得係試水溫
包子講完防疫影響經濟就彈呢個42日出黎
擺明係想慢慢將個期吹長d
然後同你講既然可以起到咁長
封城停市都無意義
然後宣佈一切回復正常運作囉